【屋企沖涼唱歌被投訴】保安來電話鄰居好不滿 私樓港男：我嗰刻O晒嘴

有沒有想過，在自己家中洗澡時唱歌，都會被人投訴呢……….
近日，一名住在馬鞍山某私人屋苑的港男，在FB出帖稱，早前因為在家中洗澡時唱歌，而被鄰居投訴，覺得很無奈。
被投訴的Kelvin（化名）向本刊稱，上週六晚大約凌晨一時，他在洗手間洗澡。他習慣開著藍芽擴音機聽音樂，還一路唱美國R&B歌手John Legend 的《All Of Me》。
洗了約15分鐘，之後抹身時，他聽到家中接駁管理處的對講機響起，他的太太接聽，原來保安員說有人投訴他洗澡唱歌。Kelvin說，他和太太當時都呆了，因爲沒想過在自己家中洗澡時唱歌，都被人投訴。
他還說，藍芽擴音機的音樂聲不大，另外自己都不是大聲唱，加上是在浴室的企缸內唱，又關了窗，應該不會太滋擾鄰居。他笑說，可能鄰居嫌他唱得差。
Kelvin 又稱，在這裡住了一年半，一直都沒發生這種事。雖然今次被人投訴，但他覺得洗澡是每天最輕鬆和最私人的時間，唱唱歌是人之常情，所以會繼續洗澡唱歌，最多唱得細聲一點。
住在該屋苑的Jerry表示，試過在晚上8時左右出門時聽到別人洗澡時唱歌:「可能住得比較低層，所以會較多嘈音。」不過，另一住客朱先生就表示未曾見鄰居洗澡時唱歌。他指大多居民都會關上浴室的窗戶，加上現時天氣冷，洗澡時更加會關窗，認為即使洗澡時有唱歌的習慣，聲浪也不會很大。
余小姐則指若歌聲過大，騷擾到別人也會去投訴，但坦言洗澡時唱歌十分平常，稱:「我女兒也邊洗澡邊唱歌。」馮小姐亦認為住戶有權投訴，但對她而言，洗澡時唱歌頂多也只是十多分鐘的事，影響不大。
不少人都表示洗澡時有唱歌的習慣，有男生說因為自己歌喉不好，故洗澡時沒人聽見才「大開金口」;又有人會在洗澡時唱粗口歌泄憤、解壓。港女Hazel更表示會專挑要「飆高音」的中文歌來唱，因為浴室有回音，會較悅耳。她又喜歡將花灑當麥克風，享受當歌手的感覺。

...

香港做人好撚慘

試下日日聽技安唱十五分鐘歌

住私樓既人唔係好好既咩

屌你老母又唔係太夜 又唔係嘈
係自己地頭唱歌都唔撚得？？？

香港呢個地方真係好壓抑
喺屋企沖涼唱歌都畀人投訴

香港人d垃圾屋咁撚細又密

牆又薄

係咁嫁啦

當你最舒服嘅環境諗住輕鬆一下.....
香港人真係好撚慘

1 am 呀大佬
你技安上身係咁唱點忍呀

凌晨一點喎咁都唔夜？
上面話唔夜果啲退哂休朝早唔使番工？

同埋個重點根本唔係沖涼唱歌，係佢夜晚一點嘈住人呀嘛

凌晨1點

此post已完

其實係會聽到！尢其夜晚較靜！d聲係跟著渠口位落下層

all of me

電視台都會有提示: 現在已經係夜深，請將音量收細

凌晨一點仲高聲嗌歌，覺得自己無辜? 咪玩啦

香港有案例，樓上住戶晚上11點沖涼，泵水系統發出聲響，樓下告樓上滋擾

原來你就係事主鄰居 當時點高聲法呢？

唱少陣喇，嘈住晒

佢係事主鄰居，咁你係咪事主？

佢有佢技訴 你有你繼續唱
夜半屌閪先至夠情調~~~~~

1點就咪撚唱啦

被投訴嗰個係馬鞍山之友版主嚟，之前仲出 post 屌投訴人

香港真係痴線

隔離屋唔知你沖涼唱緊歌，淨係知有人凌晨一點係到唱

香港人乜撚野都投訴

係，唱嗰個好撚痴線

首先錄個 mv 擺上黎評下d歌喉先
好多私樓d牆鬼咁薄，夜晚個個訓晒周圍都靜又應聲，我係廁所連樓上浸浴d渤水聲都聽到喇，唔好話開喇叭唱歌

樓上成班唔睇字

漏咗個聽字

你有你投訴

我有我繼續 咬鳩我食咩

on99 大家交一樣既管理費
啲保安狗郁下就將人地無理投訴變真， 物管同保安狗畀人嫌棄都唔係無道理

他還說，藍芽擴音機的音樂聲不大，另外自己都不是大聲唱，加上是在浴室的企缸內唱，又關了窗，應該不會太滋擾鄰居。他笑說，可能鄰居嫌他唱得差。

至撚憎呢種答案 大家把呎唔撚同 話自己大細聲根本好撚主觀
人地投訴得 即係聽到聲 唔撚鐘意聽先投訴 仲要一點鐘聽你鳩叫
香港人總係唔可以反省下自己先

沖涼開藍芽喇叭就要開好大聲先聲得清 唔係就會畀花灑聲覆蓋晒 仲要係凌晨一點唔係八九點呀！ 唔投訴你咁投訴邊個

星期六晚o既凌晨一點已經叫好夜? 乜香港人咁早睡早起, 咁乜夜生活o既咩?

所以應該即時錄低佢，比保安叔叔，街坊評下。

煲麵又投訴，唱歌又投訴
幾時投訴埋隔離屋太早訓教

利申:成日1,2點先訓

睇到All Of Me笑咗

另一住客朱先生就表示未曾見鄰居洗澡時唱歌

check下防止噪音條例先啦

咁都比人投訴
我成日都一兩點沖涼唱歌喎

邊個投訴就掉邊個屎彈啦

「你唱得好難聽呀！」

「難聽都唔使爆我樽架，最多咪轉歌」

咁你咪撚唱囉，個撚個好似你咁夜先沖咩

你住嗰度凌晨一點好熱鬧架？

沖涼一定要唱歌架啦，鄰居識唔識沖涼架
我成日柯屎聽到隔離屋沖涼唱歌 覺得幾正

凌晨一點喎

馬鞍山之友仲有人撐個版主，入面啲人仲反智過 child 登仔

如果把聲夠嘈醒訓緊覺既人已經好撚嘈

我附近d仆街一到夜晚就煲煙
攪到我成屋都係煙味
一朝早出到去走廊又係好大陣煙味
同管理處講佢地又話冇辦法
想問下有冇計令班死煙剷收皮？

又企缸又關埋窗，應該好細聲

成晚係到uhho uhho 有冇理人感受既啫

証明真係有好多聲大夾惡既香港人 唸起以前樓上條女最鍾意半夜 1~2 點係度拉梳化，跌野。揾埋看更上去拍門，佢話：唔得架，唔比架，邊條法例寫話唔做得。

凌晨一點就咪撚嘈啦屌你老母

成日笑鳩公屋撚, 私樓咪又係奶野

如果沖住涼你要聽到個喇叭既歌
都開到幾撚大聲下先聽到
仲要凌晨一點
真係唔撚使訓咩

半夜唱All of me, 去到副歌難聽既話，仲難頂過呻吟聲，投訴好正常啫

又一個on9 港豬

凌晨１點開喇叭唱歌，唔係以為沖涼大晒呀？
仲講到自己無錯咁ＤＬＬＭ

用花灑又開埋抽氣扇果啲

你喇叭要開到好撚大聲先聲到歌

仲要浴室多喉管，樓上樓下多得你唔少

屌呀屌~~~

廁所會經去水喉傳聲

係喎，私樓撚要搞事大單得多
根本人性就醜惡不分階級

Cause I give you all of me
And you give me all of you

你都on9 你咪試下沖涼開喇叭聽下要幾大聲先聽得清啲音樂囉 你以為花灑好細聲呀？

其實私樓撚唔理管理處既話會有咩後果?

住樓根本睇好唔好彩, 公屋都仲可以去房署投訴下
私樓聲大夾惡屌柒返你轉頭, 根本吹佢唔漲

根本應該學德國人嘅智慧

「當你的鄰居在深夜一點在家中唱歌時你別氣惱，你可以在四點鐘時叫醒他，並告訴他你很欣賞他的歌聲。」

平時沖涼唱就話之你
1am喎大佬
重要人哋隔籬屋講得出你喺度唱緊歌
咁啫係啲聲傳咗出去嘈到人啦

公屋痴線佬一樣聲大夾惡
仲要公屋保安唔敢反抗

好多人睇唔到係1am 轉移視線落唱歌個到

無日本人果隻怕打擾到人 自律嘅文化
比較自我中心啲
但唔係壞事嚟嘅
但喺依個情況就.....

係外國人同人隔好遠根本無撚所謂，
香港真係奴隸都不如

保安都係打份工, 公屋私樓都一樣
撞著個痴線既真係無佢辦法

越擠逼既環境就越大機會奶野
而家一層單位仲越黎越密

傻鳩 廁所係迴音室咁既格局 將啲聲射去磚or 牆 唔駛大就已經夠聲

無知真係好笑

1點阿on9

住公屋嘈到拆天投訴都冇用
東張西望都有採訪過
起碼私樓投訴會好d 當事人都會理 唱細聲d

零晨一點都話唔係太夜

無人叫你認

凌晨一時

遲吓打鼻鼾都比人投訴

條撚樣一定話自己唔嘈架啦
唔通話自己唱得好撚大聲咩

我叫親朋友上黎我屋企11點後唔係大聲講野都比人投訴

成1點，大佬要返工
早d沖涼早d唱，我諗鄰居聽到都唔會投訴既

個個俾人投訴都話自己細聲

我成日沖涼都會唱咸歌
咁啲鄰居咪聽到曬

你真係傻鳩 而家佢係沖緊涼有花灑聲呀 唔大聲點蓋過花灑聲呀 仲有就算防水藍芽喇喇你都唔想佢濕到水啦 咪放喺企缸出面囉。
凌晨一點 街少咗車同人冇咗外面聲音平時好唔覺嘅聲都變得好清楚。
諗嘢就唔好咁單一啦

睇留言都知香港幾多自私賤種，影響到人都可以覺得無問題，仲要聲大夾惡

牆已經薄一點就唔好攪播歌啦

我以前中學 Miss 佢住太古城
有次係堂上講起嘈音問題
佢話試過零晨居企經常聽到唔知樓上定樓下
有個男鄰居好似嚟單case咁成日沖涼時唱歌傳到佢浴室

但嚟位男鄰居正正就係張國榮 (哥哥以前的確住過太古)
所以如果係佢唱應冇人投訴鳥

佢有開 bluetooth speaker
可能當時真係好大聲

我要唱浮誇

而家d新樓薄到乜咁 連樓上扑野都聽到

點解私樓當事人會理俾你講到係必然咁

乜撚野技安，唔係胖虎咩

凌晨1點......

諗起走哂音咁唱All Of Me，唔搵刀劈佢算斯文

.....

一點都算啦
仲要 bluetooth 喇叭?
沖涼定開演唱會呀

試過樓上keep注夜晚12點到兩點不停彈陀飛輪
忍左一星期call管理處 上到去條友扮訓唔開門
之後就無再聽到佢彈

一點淨係投訴你咪算執到
公屋既落黎打獲你啦

你有白內障？

沖涼唔比唱歌 比死更難受

私樓牆好撚薄架渣
連息賣成千萬
真係痴鳩線

你自己拎部電話入廁所試下
開大個花灑 再播歌
睇下要開到幾大聲先聽到 ?

迴音室 唔迴花灑水聲㗎 聰明仔

聽人講好似係係馬鞍山之友個一言堂版主
好多人都好憎佢 當成個馬鞍山佢睇曬

你地應該佩服兒登仔平時雖然崇日，但絕對唔會學小日本咁過份怕影響到其他人
平時生活似足羅湖橋以北班人一樣率性自然大情大性，俾人屌既時候仲keep住雖千萬人吾往矣既心態死撐同唔輕易屈服，因為自己永遠唔會錯，夠晒自信

係
夜晚靜到如果樓上開洗衣機
有時都會聽到啲啲聲

自己梗係唔會覺得自己大聲啦
有人投訴即係騷擾到人啦

可想而知香港啲單位幾細幾密道牆幾薄

我反而估唔到咁多香港人鐘意沖涼果陣唱歌

做人有啲自知之明比較好
你仲要1點唱
唔禁鐘屌柒你算仁慈

大約凌晨一時唱仲覺無野
垃圾

凌晨一點理得你係陳奕迅定古天樂都一定投訴啦
仲要開bluetooth speaker

你話9pm就投訴你就好拗啫

呢啲正仆街，凌晨一點仲開喇叭唱歌仲當自己無辜

不嫐都話中產最麻煩

馬鞍山之友其實係同支共一樣

入面啲人當版主好似習帝一樣

零晨一點幾 岩岩訓著無耐, 比你一路播歌一路跟住唱
唔斬你算係咁啦 仲以為自己好岩??

你十點沖涼唱歌 唔信會有人嘈你

係唔係D 去水喉通聲, 不過私樓都通架咩

比例上姐
公屋多痴線佬痴線婆

[This]另一住客朱先生就表示未曾見鄰居洗澡時唱歌

如果佢話自己見過鄰居洗澡唱歌

以前住hall, 同房次次沖涼都唱歌, 又rap又自high, 難聽到我真係好想死

香港既居住空間真係逼到，，依家仲要牆既隔音唔好。睇怕第時連隔黎屋扑野既呻唸聲同啪啪聲大聲D都會俾人聽到

好耐無見呢個廣告，回憶呀

公屋個班又監犯精神科又南亞
你投訴根本冇用 佢分分鐘拎刀斬你
坐咪坐囉 反正佢都坐過
佢地根本唔要面

私樓個班無錯係串過馬撚呀
但個個都有包袱 人地要面
真係講極唔聽既比例係好少
你都可以法律途徑
公屋？你咪告囉我坐咪坐

沖個涼都係十幾分鐘既事咁都唔忍得？

而家扑野已經會聽到啦

你同政府話要包容支那人，南亞人有乜野分別

我講緊係屋企入面沖涼15分鐘wor 我扯鼻鼾大聲嘈到人又點計

唱歌都嘈到咁屌隻閪咪死硬

零晨一點唱歌， 屌你老母仲覺得自己無錯

做到john legend 咁咪冇野囉
我成日2點唱eason都冇野

鼻鼾聲就算幾大都好,好難嘈到隔離屋.但就一定嘈到你自己屋企人先

有d屋苑設計係人地浴室窗台對住隔離單位既客廳窗口，就算佢閂實個窗，夜闌人靜，點都會迫左d聲出黎，所以有時好多野做左出黎唔好以為無人會知，食煙，乞嚏，做愛唔閂窗都隨時俾人屌

證明左d牆好薄零隔音

香港人真係慘，全球最貴既樓但最細，仲要質素都咁差

重點係凌晨一點
夜媽媽好靜既時候d 聲特別應, 同埋人地瞓緊覺俾d 同理人唔好唱咁大聲啦

係咪迎海

唔係講笑，沖涼個陣開演唱會真係好爽，咩壓力都暫時忘記哂，當然唔會話唱到好大聲

1am沖涼深情獻唱all of me 都比人投訴

深夜後，出面有人打個乞嗤都聽得好清楚

凌晨一點 又擴音器 又唱歌

如果加埋難聽 咁都唔投訴得

幾時先得?

其實香港住宅太密
想有個私人空間唱歌都唔得

屌你老母凌晨一點仲要唱all of me

問題出左係間樓度，廁所唱歌都聽得咁清楚，真係好驚！

I'm givin you 柯柯柯 of me

用埋擴音機唱

未過2300照唱, 唱LMF吹咩

咁你11點鐘後唔好沖澡同去廁所啦

抵畀人投訴啦 凌晨1點喎

人人期望可達到 我的快樂比天高

香港人真係乜都投訴

係擴音機問題lol

藍毛毛演唱會開始了

就算係屋企人都會屌啦
唔好話隔離屋三唔識七

不過兒登個個3 4點先瞓有咩所謂

扮哂無奈，唱得難聽之餘仲要唔知醜聲大大唱，真心覺得d鄰居好慘，日日耳朵受害！

可能真係唱得太難聽

頂係 個版主成日公審人同講歪理 但啲人都盲跟 個程度係佢睇唔順眼就公開曬人地資料

呢單嘢其實雙方都冇錯
100%可以同你講係建築物料同構造/設計問題
近10年8年無論私樓居屋公屋用料都係隔音好撚差
樓底本身已經唔高再加上啲物料隔愈嚟愈差
基本上新啲私樓夜晚連樓上行路都會聽得到
開門閂門更加清楚

想要揀啲盤係冇/少噪音污染嘅話其實係要揀唐樓/村屋
唐樓整款厚身少少嘅窗 閂窗嘅話就算出面鑽地都係好細聲
樓底高+用料厚實 樓上跳繩都聽唔到

應該唱得好難聽

凌晨一點呀大佬 嘈住人瞓覺我都投訴啦

控煙督察好撚似係N仔

喂一點wow o 咩咀
你係犯法

屌香港真係好撚嘈，住得低層仲慘，晚晚凌晨樓下班飛車黨就特登揸車揸到勁大聲，晚晚都嘈醒，真係好無品好低質

晚晚一二點準時開唱
至今無俾人投訴過

可能單野五五波，去唔到你

開啦 呢條死垃圾 成個群好似俾共產黨洗腦咁

乜撚野唔係太夜呀 過咗11點好收皮啦
又唔係嘈？用你老母塊閪當receiver黎衡量呀？
大把人返A更返早更 日日4、5點要起身
屌你老母1點係撚到嘈
如果唔係大聲撚有人會投訴你呀？
屌你老母個臭閪死傻鳩

你自己on9
唔代表要人陪你

咪係！係公屋走廊屙屎屙完都唔會有人理
自由奔放！爽！

試你老母, 以為自己好撚搞笑啊?
依家根本係土地同社會問題, 沖涼水聲唱歌隔離仲聽到就知係兩個問題:
1. 香港無良建築, 間隔牆隔音垃圾
2. 香港住得細到離譜

港豬即係港豬, 食緊屎仲識笑

可能真係好撚難聽呢

開啦 開埋去group仲好

唱John legend 咪比投訴囉
你睇吓唱arch enemy 有無人夠薑投訴你

大家做鄰居，唔好話要互相幫助，
最少唔好影響到別人先，叫公德心。

攞D土地問題常識出黎講，
以為自己好撚醒。

唔通私樓保安就會反抗咩？

依家人地沖涼唱歌又唔係唱卡拉OK, 當你正常音量唔係特登玩野大大聲, 隔離屋係唔應該聽到, 大把人返shift返到屋企沖涼唱歌輕鬆下都唔得? 全世界應該係得香港要生存得咁撚壓抑?

香港建築特色就係低樓底, 高密度, 地台牆身薄, d水喉乜柒都好近單位因為地產商要慳位, 你呢D仆街將地產商既無良轉嫁落個人行為, 唔怪得地產佬D樓則夠膽死愈出愈on9

如果地產商用紙皮起樓做間隔, 唔通我凌晨2點食個公仔面雪雪聲又嘈到隔離又係我錯?

戇鳩仔

我相信你兩點冲凉哼下歌仔，
食野雪雪聲，
隔離可能唔貼牆聽都聽唔到，
單野人地投訴，就聽到啦，
一點又籃芽喇叭又話可能唱得唔好，
佢就搵人上網唱人地點解唔包容下，
而唔係改善下自己，唔開喇叭同唱細聲D，
你就重撚叻乜都話都土地問題，
一句地產商屎忽姐，佢做D無問題呀，
完全唔同情下D鄰居。

港女hazel

胖虎